要控制人只得一樣嘢，就係恐懼。

之前有人話，要控制人只得一樣嘢，就係恐懼。

所以香港政府不惜一切去製造恐懼，令我哋覺得唔可無咗警察，令我哋唔敢再出黎行，唔敢再反政府。

人類最難克服就係恐懼，亦都好容易因為恐懼而妥協。

The News Lens 關鍵評論網

【聽講呢本書喺書展好好賣】#暴政

《暴政》：恐懼管理——國會縱火案是希特拉政府的關鍵時刻
Timothy Snyder

...

一九三三年二月二十七日，約莫晚間九點，德國柏林的國會大樓燒了起來。究竟是誰在夜裡縱火？我們不知道，而其實這也不重要。重要的是，這場恐怖事件讓國家進入緊急狀態。

希特勒欣喜地看著夜裡的熊熊大火說：「這場火只是開端。」無論縱火的人是不是納粹，這次事件都在希特勒眼中成為政治變革的機會。他說：「不能再對敵人手下留情。凡是阻擋我們前進的人，全都要剷除。」事發隔天，政府發布了一道命令，中止所有德國人民的基本權利，並允許警方進行「預防性羈押」。由於希特勒宣稱大火乃是德國敵人所為，納粹黨趁勢而起，在三月五日的國會大選中獲得決定性大勝。

...

對獨裁暴君而言，從德國國會縱火案學到的一課是，只要一場令人震驚的事件，就能帶來永遠的臣服。而縱火案給我們的教訓則是，絕對不能讓當下的恐懼與悲痛情緒摧毀我們的體制。

勇敢的意義，並非不會害怕或不會悲傷；而是在恐怖攻擊的當下，在看似最艱難的時間點，立刻辨認出恐懼管理的手段，拒絕被它操弄。

美國第四任總統詹姆斯．麥迪遜（James Madison）曾精準指出，獨裁暴政誕生於「某些可以利用的緊急狀態」。而在德國國會大火後，漢娜．鄂蘭寫道：「我不再認為有誰可以當個局外人。」

#書摘內文人名為台譯 #與香港譯名有別 #請體諒

Netflix有得睇V for Vendetta
大銀幕上嘅嘢香港發生緊

重溫：

《論暴政︰二十世紀的二十個教訓》

Push

【必讀】「如果我們之中沒有人準備為自由而死，那麼我們所有人會在暴政中滅亡。」

In politics, being deceived is no excuse.
—Leszek Kołakowski

20. 盡你所能勇於面對 (be as courageous as you can)

最後一個教訓，作者只寫了一句：

「如果我們之中沒有人準備為自由而死，那麼我們所有人會在暴政中滅亡。」
Be as courageous as you can. If none of us is prepared to die for freedom, then all of us will die in unfreedom.

何君堯中環皇后大道中5號衡怡大廈18樓律師樓好太平

咁我地一齊出黎 團結力量大

勢不低頭
心態戰勝一切

我地都有我地既方法，起底

問題係
而家全港都知警察係冇撚用喎

還可以用人的愛心。
但人面對皮肉之苦就會恐懼。
除非大家有怎樣痛苦也不怕的決心。

push

推

真心：要夠狠死！

乜春都唔怕

和理非行後

昨日於「守護香港」集會，經濟日報副社長石鏡泉批評年輕人的暴力衝擊行爲，揚言「教仔」應要用藤條及塑膠水喉通，今日黑社會立即按劇本出動，以木棍藤條襲擊香港市民。

全城罷買經濟日報包括集團旗下任何出版物

經濟日報旗下刊物

晴報 U 周刊 e-zoneiMoney 智富雜誌 經濟日報 泰業印刷
財經通訊社 經濟通 交易通 環富通經濟地產庫 (EPRC)
CTgoodjobs經濟商學院 樂本‧健 U Lifestyle U TravelHK 港生活 U Food U Beauty

我們唯一值得恐懼的就是恐懼本身——這是一種難以名狀、盲目衝動、毫無緣由的恐懼，可以使人們轉退為進所需的努力全部喪失效力.